<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>DataSorcery</title>
 <link href="http://blog.datasorcery.io/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://blog.datasorcery.io/"/>
 <updated>2015-02-13T20:14:28-02:00</updated>
 <id>http://blog.datasorcery.io</id>
 <author>
   <name>Fábio Franco Costa</name>
   <email>fabio@datasorcery.io</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Os TOP 10 Álbuns da Minha Vida</title>
   <link href="http://blog.datasorcery.io//2015/02/13/top-10-albuns/"/>
   <updated>2015-02-13T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://blog.datasorcery.io/2015/02/13/top-10-albuns</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Neste post apresento a lista dos álbuns que considero as maiores obras-primas da música. Os critérios utilizados não são completamente técnicos/objetivos. Esta é uma lista orgânica, pois não só a arte é viva: meus gostos também são. Mas os atributos giram em torno dos seguintes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Áudio/Gravação&lt;/strong&gt;: A qualidade e bom gosto empregado no registro do programa musical, bem como o equilíbrio, clareza e sensibilidade na mixagem/masterização são os principais aspectos que considero aqui. Tendo a gostar mais de gravações que utilizam pesadamente instrumentos acústicos, com um certo apelo minimalista. Ou seja há um e &lt;strong&gt;somente&lt;/strong&gt; um piano ou uma e &lt;strong&gt;somente&lt;/strong&gt; uma guitarra na gravação. Em resumo, formações com poucos músicos, apenas o essencial. Como efeitos exagerados costumam pesar contra este critério, a técnica e talento individual de cada músico conta muito para uma boa avaliação neste critério.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arranjos&lt;/strong&gt;: Música é um esporte coletivo, onde a participação individual é fundamental para o sucesso do grupo. E o grande técnico do time é o arranjador que escolhe quem fará parte da escalação, decide como cada um fará sua atuação, enfim! Costumo ouvir criticamente cada álbum, prestando atenção aos detalhes como a escolha dos acordes da harmonia, as linhas melódicas dos instrumentos, a dinâmica individual e coletiva, os detalhes como o timbre escolhido para os sopros, guitarra, bumbos…&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seleção Musical&lt;/strong&gt;: Neste critério, considero as músicas que foram escolhidas para o álbum. Valorizo a diversidade de estilos, mas, em especial, como as faixas funcionam entre si. As vezes são um extrato representativo de um período/movimento. Noutras valorizam as qualidades musicais de um artistas. É um deleite quando o álbum conta uma história com começo, meio e fim. De forma geral, a chave para este critério é a consistência.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sem mais delongas, segue minha lista: &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;The Other Side of Abbey Road (1969) - George Benson&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Perdido de Amor (1995) - Emílio Santiago&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Songs of Brazil (1992) - Pery Ribeiro&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Valsa Brasileira (2006) - Zizi Possi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sgt. Pepper`s Loney Hearts Club Band (1967) - The Beatles&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Chemichal Wedding (1998) - Bruce Dickinson&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fina Estampa (1994) - Caetano Veloso&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3 (1970) - Blood, Sweat &amp;amp; Tears&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Christmas Portrait (1978) - Carpenters&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Introducing… Rubén González (1997)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Bonus Track:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Audio News Collection Volume 10, Salsa (1995) - Orquestra Heartbreakers&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Este é um álbum bem obscuro e com uma história curiosa pra mim. Ele foi lançado como encarte na revista &lt;em&gt;“Audio News”&lt;/em&gt;. Ouvi muito, até quase &lt;strong&gt;furar&lt;/strong&gt; o dito! Aí ele desapareceu da minha casa. O estranho é que foi apenas o CD que sumiu. Procurei por muitos anos, em sebos e Internet até que finalmente consegui recomprá-lo por caríssimos &lt;strong&gt;R$ 5,00&lt;/strong&gt; no Mercado Livre. Assim, do nada! Um dia entrei e lá estava ele me esperando! O reencontro durou algumas semanas no &lt;em&gt;“repeat”&lt;/em&gt; do meu computador…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Musica é uma coisa muito boa e muito particular. Mas se você tiver oportunidade, embarque em algum destes álbuns. Você vai se surpreender…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah! E não se esqueça de me mandar a sua lista dos Top 10!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C YA!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Introduções</title>
   <link href="http://blog.datasorcery.io//2015/02/07/intro/"/>
   <updated>2015-02-07T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://blog.datasorcery.io/2015/02/07/intro</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Oi, meu nome é Fábio!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É muito esquisito escrever o primeiro post de um blog. Acho que em minhas tentativas anteriores não consegui pois faltou coragem para escrever o primeiro post. O que se há de falar em um primeiro post? Sobre você? Sobre o que se vai escrever? Sem delongas, escrever sobre algo que esteja no peito? Bem, não sei! Mas, se ao ler este post você sentir um profundo sentimento de frustração, raiva ou perplexidade com relação ao que se deve escrever em um primeiro post, por favor, procure agora mesmo seu terapeuta. Pouco posso fazer a respeito de seus sentimentos. Eu já falei sobre disso com o meu… :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trabalho com computadores e computadores são minha paixão. Não é exclusiva e nem a maior delas pois tenho muitas outras paixões. A julgar pela quantia, tenho certeza que não há no mundo alguém que se apaixone mais que eu… Mas essas máquinas são especiais pois permeiam praticamente todas as dimensões da minha vida. Quando toco piano, quando vou para a cozinha ou mesmo quando estava em busca da &lt;em&gt;Soulmate&lt;/em&gt; (agora já encontrei…), computadores sempre estão presentes, por vezes como meio, as vezes como protagonistas, mas sempre ali, companheiros de aventuras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E computadores não existiriam não fosse a matemática e a física. Sem elas não haveriam os transistors, que são a matéria prima com a qual construímos processadores e uma miríade de outros componentes necessários. E sem a matemática, não saberíamos como formalizar nosso pensamento em algorítmos úteis com os quais construímos os programas. Por conta disto, estes são os assuntos com que gosto de me preocupar, as vezes para aprofundar meu entendimento, noutras para estudar suas aplicações e consequências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste blog pretendo falar de vários assuntos que acho interessante. Certamente, computação, física e matemática. Mas também gosto muito de cozinhar, o que só faço seguindo rigorosamente as receitas. Apesar de bem devagar últimamente, sou músico. Arranho um pouco no piano e no baixo. Por sinal, música foi minha primeira experiência profissional. Tenho também um interesse grande por eletrônica e outro não tão grande por mecânica de carros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas já estou divagando…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escrevo este primeiro post para mim, para que daqui a um tempo possa ler novamente quais eram minhas intenções e quais motivacões me levaram a escrever. Em especial, gostaria de mostrar a quem lê estas linhas como eu acho mágico quando você junta dados, computação, rigor científico e algum assunto interessante. Daí o nome deste blog &lt;strong&gt;DataSorcery&lt;/strong&gt; ou como fazer feitiçaria nos dias de hoje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C Ya!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
